
## Übung: Hallo Welt!

Ziel dieser Übung ist es ein erstes Gefühl für Git zu entwickeln.

Die Befehle werden hier nur kurz erläutert.

Details folgen im Verlauf des Workshops.

---

## Editor einrichten

```bash
$ git config --global core.editor vim
$ git config --global core.editor nano
$ git config --global core.editor notepad 
$ git config --global core.editor "atom --wait"
$ git config --global core.editor "\"c:\Program Files\Sublime Text 3\subl.exe\" -w -n"
$ git config --global core.editor "'C:/Program Files/Notepad++/notepad++.exe' -multiInst -notabbar -nosession -noPlugin"
```

---


Bei GitHub findet man ein [schönes Cheatsheet](https://training.github.com/downloads/de/github-git-cheat-sheet/) zu den wichtigsten Git-Befehlen.

[Git Starter Kit](../../git-starter-kit.md) zeigt (fast) alle Befehle, die in den Übungen genutz werden.



---

### Übung

<h2><a href="git-uebungen/aufgabe-intro-hallo-welt.html" target="_blank">Hallo Welt!<a></h2>

